Теоретичні питання.
1.Пояснити своїми словами різницю між оголошенням змінних через var, let і const.
Різниця полягає в наступному:
var застаріла форма оголошення змінної. Вона вважається глобальною і до неї є доступ у будь-якому блоці скрипта. var можна оголошувати більше одного разу та змінювати значення (var age = 20; var age = 21) помилки не буде. var можна спочатку оголосити, а потім визвати (age = 20; var age;) помилки не буде.
var age;
age = 21; 
console.log(age); // 21
-------------------
age = 21;
var age; 
console.log(age); // 21

let нова форма оголошення змінної, яка прийшла до нас в ES6.
Вона видима тільки там, де була оголошена. Для прикладу, якщо let оголосити в умові (if (true) {let a = 10;}), то за межами умови (за межами фігурних дужок {}) let не буде видима. Її не можна оголошувати повторно (let age = 20; let age = 21) буде помилка, проте можна змінювати її значення (let age = 20; age = 21) помилки не буде. let потрібно спочатку оголосити і тільки уже потім визивати.
let age;
age = 21;
console.log(age); // 21
--------------------
age = 21;
let age;
console.log(age); // Cannot access 'age' before initialization

const все майже те ж саме що і let. Відмінність від let полягає в тому, що для const не можна змінювати значення (const age = '20'; age = '21') буде помилка.

2. Чому оголошувати змінну через var вважається поганим тоном?
   Через те що це застарілий метод, який несе в собі багато проблем, одна з яких це зона видимості змінної.
